{
    "_links": {
        "self": {
            "href": "http:\/\/dev.canard-delivre.fr\/economie\/france-a-permis-d-eviter-panne-electrique-europeenne?_format=hal_json"
        },
        "type": {
            "href": "http:\/\/drupal.org\/rest\/type\/node\/article"
        },
        "http:\/\/drupal.org\/rest\/relation\/node\/article\/revision_uid": [
            {
                "href": "http:\/\/dev.canard-delivre.fr\/user\/1?_format=hal_json"
            }
        ],
        "http:\/\/drupal.org\/rest\/relation\/node\/article\/uid": [
            {
                "href": "http:\/\/dev.canard-delivre.fr\/user\/22?_format=hal_json",
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http:\/\/drupal.org\/rest\/relation\/node\/article\/field_category": [
            {
                "href": "http:\/\/dev.canard-delivre.fr\/economie?_format=hal_json"
            }
        ],
        "http:\/\/drupal.org\/rest\/relation\/node\/article\/field_media_image": [
            {
                "href": "http:\/\/dev.canard-delivre.fr\/media\/9?_format=hal_json"
            }
        ]
    },
    "nid": [
        {
            "value": 11
        }
    ],
    "uuid": [
        {
            "value": "50ecee15-99c9-4509-add9-db4fd2b19061"
        }
    ],
    "vid": [
        {
            "value": 25
        }
    ],
    "langcode": [
        {
            "value": "fr",
            "lang": "fr"
        }
    ],
    "type": [
        {
            "target_id": "article"
        }
    ],
    "revision_timestamp": [
        {
            "value": "2019-01-21T15:51:31+00:00",
            "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"
        }
    ],
    "_embedded": {
        "http:\/\/drupal.org\/rest\/relation\/node\/article\/revision_uid": [
            {
                "_links": {
                    "self": {
                        "href": "http:\/\/dev.canard-delivre.fr\/user\/1?_format=hal_json"
                    },
                    "type": {
                        "href": "http:\/\/drupal.org\/rest\/type\/user\/user"
                    }
                },
                "uuid": [
                    {
                        "value": "11aa24ed-4029-4aa7-9b66-8e68c4eeedec"
                    }
                ]
            }
        ],
        "http:\/\/drupal.org\/rest\/relation\/node\/article\/uid": [
            {
                "_links": {
                    "self": {
                        "href": "http:\/\/dev.canard-delivre.fr\/user\/22?_format=hal_json"
                    },
                    "type": {
                        "href": "http:\/\/drupal.org\/rest\/type\/user\/user"
                    }
                },
                "uuid": [
                    {
                        "value": "d8aaf5dc-6c03-4b19-807f-c8acdbaeb3f7"
                    }
                ],
                "lang": "fr"
            }
        ],
        "http:\/\/drupal.org\/rest\/relation\/node\/article\/field_category": [
            {
                "_links": {
                    "self": {
                        "href": "http:\/\/dev.canard-delivre.fr\/economie?_format=hal_json"
                    },
                    "type": {
                        "href": "http:\/\/drupal.org\/rest\/type\/taxonomy_term\/categories"
                    }
                },
                "uuid": [
                    {
                        "value": "eec5e357-9fdc-4bf5-8226-7121bce5f2f6"
                    }
                ]
            }
        ],
        "http:\/\/drupal.org\/rest\/relation\/node\/article\/field_media_image": [
            {
                "_links": {
                    "self": {
                        "href": "http:\/\/dev.canard-delivre.fr\/media\/9?_format=hal_json"
                    },
                    "type": {
                        "href": "http:\/\/drupal.org\/rest\/type\/media\/image"
                    }
                },
                "uuid": [
                    {
                        "value": "8bf8bbf5-83fa-4c49-976a-61ca53d53806"
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    "status": [
        {
            "value": true,
            "lang": "fr"
        }
    ],
    "title": [
        {
            "value": "La France a permis d\u2019\u00e9viter une panne \u00e9lectrique europ\u00e9enne",
            "lang": "fr"
        }
    ],
    "created": [
        {
            "value": "2019-01-21T13:29:09+00:00",
            "lang": "fr",
            "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"
        }
    ],
    "changed": [
        {
            "value": "2019-01-21T15:51:31+00:00",
            "lang": "fr",
            "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"
        }
    ],
    "promote": [
        {
            "value": true,
            "lang": "fr"
        }
    ],
    "sticky": [
        {
            "value": false,
            "lang": "fr"
        }
    ],
    "default_langcode": [
        {
            "value": true,
            "lang": "fr"
        }
    ],
    "metatag": [
        {
            "value": {
                "twitter_cards_type": "summary",
                "canonical_url": "http:\/\/dev.canard-delivre.fr\/user",
                "og_url": "http:\/\/dev.canard-delivre.fr\/user"
            }
        }
    ],
    "path": [
        {
            "alias": "\/economie\/france-a-permis-d-eviter-panne-electrique-europeenne",
            "pid": 15,
            "langcode": "fr",
            "lang": "fr"
        }
    ],
    "body": [
        {
            "value": "<p>Heureusement que le g\u00e9n\u00e9ral Hiver n\u2019\u00e9tait pas vraiment l\u00e0. Le syst\u00e8me \u00e9lectrique europ\u00e9en est pass\u00e9 tout pr\u00e8s de la rupture jeudi 10 janvier en raison d\u2019une production insuffisante qui a contraint la France \u00e0 r\u00e9duire la consommation de certains clients industriels, a annonc\u00e9 la Commission de r\u00e9gulation de l\u2019\u00e9nergie (CRE).<\/p>\r\n\r\n<p>\u00ab&nbsp;Le 10 janvier vers 21h, la fr\u00e9quence du syst\u00e8me \u00e9lectrique fran\u00e7ais et europ\u00e9en est pass\u00e9e tr\u00e8s en-dessous de 50 Hertz. Or, quand la fr\u00e9quence s\u2019\u00e9carte trop de ce niveau, le syst\u00e8me \u00e9lectrique pourrait conna\u00eetre des coupures importantes, voire un \u2019black-out\u2019&nbsp;\u00bb, a fait savoir le r\u00e9gulateur dans un communiqu\u00e9 diffus\u00e9 samedi.<\/p>\r\n\r\n<p><a href=\"https:\/\/www.lopinion.fr\/edition\/economie\/francois-brottes-rte-vague-froid-epreuve-feu-118291\" target=\"_blank\">RTE, filiale de transport d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9tenue par EDF<\/a>, la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et CNP Assurances, a en cons\u00e9quence demand\u00e9 imm\u00e9diatement \u00e0 de grands groupes industriels \u00e9nergivores, dans l\u2019acier par exemple, de r\u00e9duire leur consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 de plus de 1 500 m\u00e9gawatts (MW) pour faire remonter la fr\u00e9quence, ce qui a permis d\u2019\u00e9viter une rupture.<\/p>\r\n\r\n<p><span>Interd\u00e9pendance.<\/span> Les six clients industriels ayant conclu avec RTE des contrats dits \u00ab&nbsp;d\u2019interruptibilit\u00e9&nbsp;\u00bb ont baiss\u00e9 leur consommation pendant des p\u00e9riodes de 20 \u00e0 45 minutes, a indiqu\u00e9 lundi le gestionnaire de r\u00e9seau, qui a eu ainsi recours pour la premi\u00e8re fois \u00e0 ce dispositif mis en place en 2014.<\/p>\r\n\r\n<p>L\u2019\u00e9quilibre entre offre et demande d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 <a href=\"https:\/\/www.lopinion.fr\/edition\/economie\/nucleaire-contre-choc-hulot-137348\" target=\"_blank\">\u00e9tait assur\u00e9 au niveau fran\u00e7ais<\/a>, a cependant fait savoir une porte-parole de RTE, sans toutefois pouvoir \u00e0 ce stade pr\u00e9ciser l\u2019origine du d\u00e9s\u00e9quilibre constat\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle europ\u00e9enne. \u00ab&nbsp;Le syst\u00e8me a tr\u00e8s bien fonctionn\u00e9 et a permis de s\u00e9curiser l\u2019ensemble de la zone Europe&nbsp;\u00bb, a-t-elle \u00e9galement soulign\u00e9. \u00c0 la suite de cet incident, la CRE a demand\u00e9 \u00e0 RTE \u00ab&nbsp;de travailler avec ses homologues europ\u00e9ens pour identifier les causes de cet \u00e9v\u00e9nement et proposer des mesures correctives&nbsp;\u00bb.<\/p>\r\n\r\n<p>Les r\u00e9seaux d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 europ\u00e9ens sont interd\u00e9pendants et un manque de production dans un pays, m\u00eame temporaire, peut se traduire par une coupure chez ses voisins. Le risque est logiquement plus \u00e9lev\u00e9 en p\u00e9riode hivernale o\u00f9 le r\u00e9seau \u00e9lectrique est tr\u00e8s sollicit\u00e9 et les marges de manoeuvre en mati\u00e8re de production suppl\u00e9mentaire sont moins importantes.<\/p>\r\n\r\n<p><em>(Avec Reuters)<\/em><\/p>\r\n",
            "format": "full",
            "processed": "<p>Heureusement que le g\u00e9n\u00e9ral Hiver n\u2019\u00e9tait pas vraiment l\u00e0. Le syst\u00e8me \u00e9lectrique europ\u00e9en est pass\u00e9 tout pr\u00e8s de la rupture jeudi 10 janvier en raison d\u2019une production insuffisante qui a contraint la France \u00e0 r\u00e9duire la consommation de certains clients industriels, a annonc\u00e9 la Commission de r\u00e9gulation de l\u2019\u00e9nergie (CRE).<\/p>\n\n<p>\u00ab\u00a0Le 10 janvier vers 21h, la fr\u00e9quence du syst\u00e8me \u00e9lectrique fran\u00e7ais et europ\u00e9en est pass\u00e9e tr\u00e8s en-dessous de 50 Hertz. Or, quand la fr\u00e9quence s\u2019\u00e9carte trop de ce niveau, le syst\u00e8me \u00e9lectrique pourrait conna\u00eetre des coupures importantes, voire un \u2019black-out\u2019\u00a0\u00bb, a fait savoir le r\u00e9gulateur dans un communiqu\u00e9 diffus\u00e9 samedi.<\/p>\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.lopinion.fr\/edition\/economie\/francois-brottes-rte-vague-froid-epreuve-feu-118291\" target=\"_blank\">RTE, filiale de transport d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9tenue par EDF<\/a>, la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et CNP Assurances, a en cons\u00e9quence demand\u00e9 imm\u00e9diatement \u00e0 de grands groupes industriels \u00e9nergivores, dans l\u2019acier par exemple, de r\u00e9duire leur consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 de plus de 1 500 m\u00e9gawatts (MW) pour faire remonter la fr\u00e9quence, ce qui a permis d\u2019\u00e9viter une rupture.<\/p>\n\n<p><span>Interd\u00e9pendance.<\/span> Les six clients industriels ayant conclu avec RTE des contrats dits \u00ab\u00a0d\u2019interruptibilit\u00e9\u00a0\u00bb ont baiss\u00e9 leur consommation pendant des p\u00e9riodes de 20 \u00e0 45 minutes, a indiqu\u00e9 lundi le gestionnaire de r\u00e9seau, qui a eu ainsi recours pour la premi\u00e8re fois \u00e0 ce dispositif mis en place en 2014.<\/p>\n\n<p>L\u2019\u00e9quilibre entre offre et demande d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 <a href=\"https:\/\/www.lopinion.fr\/edition\/economie\/nucleaire-contre-choc-hulot-137348\" target=\"_blank\">\u00e9tait assur\u00e9 au niveau fran\u00e7ais<\/a>, a cependant fait savoir une porte-parole de RTE, sans toutefois pouvoir \u00e0 ce stade pr\u00e9ciser l\u2019origine du d\u00e9s\u00e9quilibre constat\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle europ\u00e9enne. \u00ab\u00a0Le syst\u00e8me a tr\u00e8s bien fonctionn\u00e9 et a permis de s\u00e9curiser l\u2019ensemble de la zone Europe\u00a0\u00bb, a-t-elle \u00e9galement soulign\u00e9. \u00c0 la suite de cet incident, la CRE a demand\u00e9 \u00e0 RTE \u00ab\u00a0de travailler avec ses homologues europ\u00e9ens pour identifier les causes de cet \u00e9v\u00e9nement et proposer des mesures correctives\u00a0\u00bb.<\/p>\n\n<p>Les r\u00e9seaux d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 europ\u00e9ens sont interd\u00e9pendants et un manque de production dans un pays, m\u00eame temporaire, peut se traduire par une coupure chez ses voisins. Le risque est logiquement plus \u00e9lev\u00e9 en p\u00e9riode hivernale o\u00f9 le r\u00e9seau \u00e9lectrique est tr\u00e8s sollicit\u00e9 et les marges de manoeuvre en mati\u00e8re de production suppl\u00e9mentaire sont moins importantes.<\/p>\n\n<p><em>(Avec Reuters)<\/em><\/p>",
            "summary": "",
            "lang": "fr"
        }
    ],
    "field_chapo": [
        {
            "value": "Le r\u00e9seau europ\u00e9en d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 est pass\u00e9 pr\u00e8s de la rupture jeudi 10 janvier. RTE a demand\u00e9 \u00e0 de grands groupes industriels \u00e9nergivores de r\u00e9duire leur consommation pour faire face "
        }
    ],
    "field_surtitle": [
        {
            "value": "Physique"
        }
    ]
}